{
    "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para inscri\u00e7\u00e3o no Vestibular da Faculdade de Medicina de Barbacena?": "O candidato deve tomar conhecimento do edital e seus anexos antes de efetuar a inscri\u00e7\u00e3o e certificar-se de que preenche todos os requisitos exigidos. A inscri\u00e7\u00e3o implica no conhecimento e aceita\u00e7\u00e3o das normas estabelecidas, n\u00e3o sendo admitida inscri\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria, condicional ou extempor\u00e2nea.",
    "O que o pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o confere ao candidato?": "O pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 pessoal e intransfer\u00edvel e n\u00e3o confere ao candidato o direito de submeter-se \u00e0s etapas do Vestibular.",
    "Quais s\u00e3o os meios de pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o?": "O pagamento deve ser feito dentro do per\u00edodo de inscri\u00e7\u00e3o determinado e somente atrav\u00e9s dos meios estabelecidos no edital. N\u00e3o ser\u00e3o aceitos pagamentos por dep\u00f3sito em caixa eletr\u00f4nico, transfer\u00eancia ou dep\u00f3sito em conta corrente, PIX, DOC, cheque, ordens de pagamento ou qualquer outra forma diferente da prevista no edital.",
    "Qual \u00e9 o comprovante provis\u00f3rio de inscri\u00e7\u00e3o?": "O comprovante provis\u00f3rio de inscri\u00e7\u00e3o \u00e9 o boleto original, devidamente quitado, sem rasuras, emendas e outros, em que conste a data da efetiva\u00e7\u00e3o do pagamento feito at\u00e9 o \u00faltimo dia de pagamento.",
    "O que acontece se o pagamento da taxa de inscri\u00e7\u00e3o for efetuado ap\u00f3s a data estabelecida no boleto banc\u00e1rio?": "N\u00e3o ser\u00e3o v\u00e1lidas as inscri\u00e7\u00f5es cujos pagamentos forem efetuados ap\u00f3s a data estabelecida no boleto banc\u00e1rio.",
    "Quais s\u00e3o os procedimentos para solicita\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es especiais para realiza\u00e7\u00e3o das provas do vestibular?": "Os candidatos que necessitarem de condi\u00e7\u00f5es especiais devem fazer a op\u00e7\u00e3o no Requerimento Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o e encaminhar requerimento por escrito, datado e assinado, acompanhado de um relat\u00f3rio com CID emitido por especialista da \u00e1rea de sua defici\u00eancia.",
    "O que \u00e9 necess\u00e1rio para solicitar condi\u00e7\u00f5es especiais para realiza\u00e7\u00e3o das provas do vestibular?": "Al\u00e9m de fazer a op\u00e7\u00e3o no Requerimento Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio encaminhar requerimento por escrito, datado e assinado, acompanhado de um relat\u00f3rio com CID emitido por especialista da \u00e1rea de sua defici\u00eancia.",
    "O atendimento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es especiais para a realiza\u00e7\u00e3o das provas fica condicionado a qu\u00ea?": "O atendimento \u00e0s condi\u00e7\u00f5es especiais para a realiza\u00e7\u00e3o das provas fica condicionado \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, dentro do per\u00edodo das inscri\u00e7\u00f5es, devendo ser observada a viabilidade e a possibilidade t\u00e9cnica examinada pela FUNDEP.",
    "H\u00e1 vaga exclusiva para candidato portador de defici\u00eancia?": "N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 vaga exclusiva para candidato portador de defici\u00eancia.",
    "Onde ser\u00e1 divulgada a rela\u00e7\u00e3o dos candidatos que tiverem seu pedido de condi\u00e7\u00f5es especiais deferidos / indeferidos?": "A rela\u00e7\u00e3o dos candidatos que tiverem seu pedido de condi\u00e7\u00f5es especiais deferidos / indeferidos ser\u00e1 divulgada no endere\u00e7o eletr\u00f4nico <www.gestaodeconcursos.com.br> a partir do dia 18 de maio de 2023.",
    "Onde ser\u00e1 divulgado o Comprovante Definitivo de Inscri\u00e7\u00e3o (CDI)?": "O Comprovante Definitivo de Inscri\u00e7\u00e3o (CDI) ser\u00e1 divulgado no endere\u00e7o eletr\u00f4nico <www.gestaodeconcursos.com.br>, at\u00e9 2 (dois) dias antes da data de realiza\u00e7\u00e3o das provas.",
    "Quantas quest\u00f5es comp\u00f5em a Prova Objetiva do Vestibular para o curso de Medicina?": "A Prova Objetiva \u00e9 composta por 45 quest\u00f5es.",
    "Quantos conte\u00fados est\u00e3o presentes na Prova Objetiva do Vestibular para o curso de Medicina?": "A Prova Objetiva \u00e9 composta por nove conte\u00fados.",
    "Qual \u00e9 o valor de cada quest\u00e3o da Prova Objetiva do Vestibular para o curso de Medicina?": "O valor de cada quest\u00e3o da Prova Objetiva \u00e9 descrito no Anexo B.",
    "Qual \u00e9 a pontua\u00e7\u00e3o m\u00ednima que o candidato deve obter na Prova Objetiva para n\u00e3o ser eliminado?": "O candidato deve obter no m\u00ednimo 33 pontos no total de pontos distribu\u00eddos na Prova Objetiva para n\u00e3o ser eliminado.",
    "Qual \u00e9 o valor m\u00e1ximo de linhas que a Reda\u00e7\u00e3o do Vestibular para o curso de Medicina pode ter?": "A Reda\u00e7\u00e3o deve ser respondida em no m\u00ednimo 15 linhas e no m\u00e1ximo 30 linhas.",
    "O que \u00e9 mencionado no trecho?": "No trecho \u00e9 mencionada a possibilidade de ocorr\u00eancia de danos.",
    "Quais s\u00e3o os documentos exigidos para a matr\u00edcula em um curso?": "Os documentos exigidos para a matr\u00edcula em um curso s\u00e3o: RG, CPF, comprovante de resid\u00eancia, comprovante de pagamento da matr\u00edcula, certificado de conclus\u00e3o do ensino m\u00e9dio, certid\u00e3o de registro civil e uma foto 3x4.",
    "Que tipo de documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 aceito para a matr\u00edcula?": "Para a matr\u00edcula, \u00e9 aceito um documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial em meio f\u00edsico e com foto, como RG, carteira de trabalho, certificado de reservista, carteira de motorista ou passaporte.",
    "Quais documentos n\u00e3o s\u00e3o aceitos para a matr\u00edcula?": "N\u00e3o s\u00e3o aceitos documentos como protocolos, certid\u00e3o de nascimento, carteira de estudante, entre outros.",
    "O que o documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial deve conter?": "O documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial deve estar em perfeitas condi\u00e7\u00f5es e conter filia\u00e7\u00e3o, fotografia, data de nascimento e assinatura.",
    "O que acontece se o candidato n\u00e3o apresentar um documento de identidade oficial?": "O candidato que n\u00e3o apresentar um documento de identidade oficial n\u00e3o poder\u00e1 fazer a prova.",
    "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o das provas do vestibular?": "Os candidatos devem seguir as instru\u00e7\u00f5es contidas no caderno de quest\u00f5es e na folha de resposta, al\u00e9m das orienta\u00e7\u00f5es expedidas pela FUNDEP. \u00c9 proibido o uso de equipamentos eletr\u00f4nicos, livros, c\u00f3digos, manuais, impressos e anota\u00e7\u00f5es durante a realiza\u00e7\u00e3o das provas.",
    "O que os candidatos devem fazer ao chegar na sala de prova?": "Os candidatos devem assinar a ata de sala.",
    "O que os candidatos devem entregar ao aplicador de sala?": "Os candidatos devem entregar a folha de resposta da prova objetiva ao aplicador de sala.",
    "Como ser\u00e1 realizada a corre\u00e7\u00e3o da prova objetiva?": "A corre\u00e7\u00e3o da prova objetiva ser\u00e1 realizada por processamento eletr\u00f4nico e ser\u00e3o consideradas somente as respostas transferidas para a folha de respostas.",
    "Onde ser\u00e3o divulgados o caderno de quest\u00f5es e os gabaritos das provas objetivas?": "O caderno de quest\u00f5es e os gabaritos das provas objetivas ser\u00e3o divulgados no endere\u00e7o eletr\u00f4nico <www.gestaodeconcursos.com.br>, no dia 22 de maio de 2023.",
    "Quais s\u00e3o os documentos que os candidatos devem apresentar no dia da prova do Vestibular?": "Os candidatos devem apresentar documento de identifica\u00e7\u00e3o.",
    "At\u00e9 quando os candidatos podem solicitar corre\u00e7\u00f5es dos dados pessoais para a prova do Vestibular?": "Os candidatos podem solicitar corre\u00e7\u00f5es dos dados pessoais at\u00e9 o dia da prova.",
    "Quantas quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha comp\u00f5em a prova objetiva do Vestibular?": "A prova objetiva do Vestibular \u00e9 composta por 45 quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha.",
    "O que \u00e9 proibido durante a realiza\u00e7\u00e3o da prova do Vestibular?": "Durante a prova do Vestibular \u00e9 proibido o uso de equipamentos eletr\u00f4nicos ou anal\u00f3gicos, bem como qualquer esp\u00e9cie de consulta ou comunica\u00e7\u00e3o entre os candidatos.",
    "O que acontece com o candidato que se apresentar ap\u00f3s o fechamento dos port\u00f5es?": "O candidato que se apresentar ap\u00f3s o fechamento dos port\u00f5es ser\u00e1 eliminado, assim como aquele que tratar com falta de urbanidade os examinadores, auxiliares, aplicadores ou autoridades presentes.",
    "Quais s\u00e3o as situa\u00e7\u00f5es em que os candidatos poder\u00e3o se manifestar formalmente por meio de recursos administrativos?": "Os candidatos poder\u00e3o se manifestar formalmente por meio de recursos administrativos previstos no edital em diversas situa\u00e7\u00f5es, como contra indeferimento de inscri\u00e7\u00e3o, quest\u00f5es das provas objetivas e gabaritos preliminares.",
    "Como os recursos dever\u00e3o ser encaminhados?": "Os recursos dever\u00e3o ser encaminhados via internet, somente pelo endere\u00e7o eletr\u00f4nico <www.gestaodeconcursos.com.br>, por meio do link correspondente a cada fase recursal.",
    "Quantos recursos por quest\u00e3o ser\u00e3o admitidos para cada candidato?": "Ser\u00e1 admitido um \u00fanico recurso por quest\u00e3o para cada candidato, devidamente fundamentado.",
    "Ser\u00e3o aceitos recursos coletivos?": "N\u00e3o ser\u00e3o aceitos recursos coletivos.",
    "Haver\u00e1 reaprecia\u00e7\u00e3o de recursos?": "N\u00e3o haver\u00e1 reaprecia\u00e7\u00e3o de recursos.",
    "Qual \u00e9 o objetivo do Vestibular da Faculdade de Medicina de Barbacena?": "O objetivo do Vestibular da Faculdade de Medicina de Barbacena \u00e9 selecionar candidatos para provimento de vagas de seu curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina.",
    "Quem ser\u00e1 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do Vestibular?": "A Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento da Pesquisa - FUNDEP ser\u00e1 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do Vestibular.",
    "Como as inscri\u00e7\u00f5es para o Vestibular ser\u00e3o realizadas?": "As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas exclusivamente pela internet, no endere\u00e7o eletr\u00f4nico <www.gestaodeconcursos.com.br>.",
    "Onde os candidatos poder\u00e3o obter informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o final?": "Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o final, as informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es ser\u00e3o obtidas na secretaria da Faculdade de Medicina de Barbacena.",
    "Quem receber\u00e1 a documenta\u00e7\u00e3o referente a este processo ap\u00f3s a sua conclus\u00e3o?": "A FUNDEP encaminhar\u00e1 toda a documenta\u00e7\u00e3o referente a este processo para a Faculdade de Medicina de Barbacena \u2013 FAME/FUNJOBE, para arquivamento.",
    "Quem \u00e9 o diretor da Faculdade de Medicina de Barbacena?": "O diretor da Faculdade de Medicina de Barbacena \u00e9 o Professor Marco Aur\u00e9lio Bernardes de Carvalho.",
    "Quantas vagas o curso de Medicina oferece?": "O curso de Medicina oferece 60 vagas.",
    "Quantas provas de reda\u00e7\u00e3o precisam ser corrigidas?": "S\u00e3o 250 provas de reda\u00e7\u00e3o a serem corrigidas.",
    "Qual \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o do curso de Medicina?": "O curso de Medicina tem dura\u00e7\u00e3o de 6 anos (12 per\u00edodos).",
    "O curso de Medicina \u00e9 reconhecido por qual decreto federal?": "O curso de Medicina \u00e9 reconhecido pelo Decreto Federal N\u00ba 78.714 de 11/11/1976.",
    "Quais s\u00e3o os programas apresentados no documento?": "Os programas apresentados no documento s\u00e3o L\u00edngua Portuguesa e Literatura Brasileira, L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas e Matem\u00e1tica.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados no programa de L\u00edngua Portuguesa e Literatura Brasileira?": "Os temas abordados no programa de L\u00edngua Portuguesa e Literatura Brasileira s\u00e3o leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de textos, tipologia textual, argumenta\u00e7\u00e3o, conhecimentos lingu\u00edsticos, paragrafa\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de acordo com a norma padr\u00e3o.",
    "Qual \u00e9 o objetivo do programa de L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas?": "O objetivo do programa de L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas \u00e9 a compreens\u00e3o de textos voltados para a \u00e1rea de sa\u00fade.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados no programa de Matem\u00e1tica?": "Os temas abordados no programa de Matem\u00e1tica s\u00e3o conjuntos num\u00e9ricos, opera\u00e7\u00f5es fundamentais, fun\u00e7\u00f5es, sistema legal de unidade de medida, matem\u00e1tica comercial, c\u00e1lculo alg\u00e9brico, racioc\u00ednio l\u00f3gico e estat\u00edstica descritiva.",
    "O documento apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre outros programas al\u00e9m dos mencionados?": "N\u00e3o, o documento apresenta apenas informa\u00e7\u00f5es sobre os programas de L\u00edngua Portuguesa e Literatura Brasileira, L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas e Matem\u00e1tica.",
    "O que \u00e9 an\u00e1lise combinat\u00f3ria e probabilidade?": "An\u00e1lise combinat\u00f3ria \u00e9 o ramo da matem\u00e1tica que estuda as contagens e combina\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de um conjunto finito de elementos. Probabilidade \u00e9 a medida da chance de um evento ocorrer, expressa como um n\u00famero entre 0 e 1.",
    "O que s\u00e3o medidas de tend\u00eancia central?": "Medidas de tend\u00eancia central s\u00e3o valores que representam o centro de um conjunto de dados, como a m\u00e9dia, a mediana e a moda.",
    "O que s\u00e3o dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos?": "Dom\u00ednios morfoclim\u00e1ticos s\u00e3o grandes \u00e1reas do territ\u00f3rio brasileiro que apresentam caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas semelhantes, como clima, relevo, vegeta\u00e7\u00e3o e hidrografia.",
    "O que \u00e9 a Nova Ordem Mundial?": "A Nova Ordem Mundial \u00e9 um termo que se refere ao per\u00edodo ap\u00f3s o fim da Guerra Fria, marcado pela globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e pela emerg\u00eancia de novos atores internacionais, como as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e as empresas transnacionais.",
    "O que \u00e9 a expans\u00e3o mar\u00edtima europeia?": "A expans\u00e3o mar\u00edtima europeia foi um processo hist\u00f3rico que ocorreu entre os s\u00e9culos XV e XVII, no qual os pa\u00edses europeus exploraram e colonizaram territ\u00f3rios em outras partes do mundo, como a Am\u00e9rica, a \u00c1frica e a \u00c1sia.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados no documento?": "O documento aborda diversos temas relacionados \u00e0 f\u00edsica e qu\u00edmica, incluindo mec\u00e2nica, termodin\u00e2mica, vibra\u00e7\u00f5es e ondas, \u00f3tica, materiais, transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, energia, din\u00e2mica das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, equil\u00edbrio qu\u00edmico e compostos de carbono.",
    "O que \u00e9 abordado no trecho 2 do documento?": "O trecho 2 aborda especificamente temas relacionados \u00e0 gen\u00e9tica, como estrutura do material gen\u00e9tico, s\u00edntese proteica, padr\u00f5es de heran\u00e7a e biotecnologia.",
    "O que \u00e9 abordado no trecho 3 do documento?": "O trecho 3 aborda v\u00edrus, ciclos de vida e teorias da evolu\u00e7\u00e3o.",
    "O que \u00e9 abordado no trecho 4 do documento?": "O trecho 4 aborda ecologia e ci\u00eancias ambientais, incluindo cadeias alimentares, ciclos biogeoqu\u00edmicos, sucess\u00e3o ecol\u00f3gica e problemas ambientais.",
    "Quais s\u00e3o os temas relacionados \u00e0 biotecnologia abordados no documento?": "O documento aborda temas relacionados \u00e0 biotecnologia no trecho 2, que trata da estrutura do material gen\u00e9tico e s\u00edntese proteica.",
    "Quais s\u00e3o os conceitos abordados no documento?": "S\u00e3o abordados conceitos como conserva\u00e7\u00e3o da energia mec\u00e2nica, equa\u00e7\u00e3o de estado do g\u00e1s ideal, leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, solubilidade, \u00e1cidos e bases, transforma\u00e7\u00f5es nucleares, velocidade de rea\u00e7\u00e3o, equil\u00edbrio qu\u00edmico e fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas.",
    "O que \u00e9 conserva\u00e7\u00e3o da energia mec\u00e2nica?": "Conserva\u00e7\u00e3o da energia mec\u00e2nica \u00e9 um conceito abordado no documento que se refere \u00e0 lei da f\u00edsica que estabelece que a energia total de um sistema isolado permanece constante ao longo do tempo, ou seja, a energia n\u00e3o pode ser criada nem destru\u00edda, apenas transformada de uma forma em outra.",
    "O que \u00e9 equil\u00edbrio qu\u00edmico?": "Equil\u00edbrio qu\u00edmico \u00e9 um conceito abordado no documento que se refere ao estado em que a taxa de rea\u00e7\u00e3o direta \u00e9 igual \u00e0 taxa de rea\u00e7\u00e3o inversa, de modo que as concentra\u00e7\u00f5es dos reagentes e produtos permanecem constantes ao longo do tempo.",
    "O que s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas?": "Fun\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas s\u00e3o um conjunto de compostos org\u00e2nicos que possuem propriedades qu\u00edmicas semelhantes devido \u00e0 presen\u00e7a de um grupo funcional caracter\u00edstico. S\u00e3o abordadas no documento como um dos conceitos relacionados \u00e0 qu\u00edmica.",
    "Qual \u00e9 o per\u00edodo de matr\u00edcula na institui\u00e7\u00e3o Funjob?": "A matr\u00edcula deve ser realizada entre os dias 19 e 21 de junho de 2023, das 08h \u00e0s 23h, exclusivamente pela internet no endere\u00e7o eletr\u00f4nico https://processoseletivo.funjob.edu.br.",
    "Quais s\u00e3o os requisitos para efetivar a matr\u00edcula na institui\u00e7\u00e3o Funjob?": "Os requisitos descritos na matr\u00edcula devem ser atendidos cumulativamente e a falta de comprova\u00e7\u00e3o de qualquer um deles impede a efetiva\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula. As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas exclusivamente nas formas descritas no edital.",
    "Quem deve ser o contratante no caso de um aluno menor de 18 anos na institui\u00e7\u00e3o Funjob?": "O aluno menor de 18 anos deve ter o pai ou respons\u00e1vel financeiro como contratante.",
    "Qual \u00e9 o valor m\u00ednimo do im\u00f3vel para efetivar a matr\u00edcula na institui\u00e7\u00e3o Funjob?": "O valor do im\u00f3vel deve ser superior ao valor do semestre, comprovado atrav\u00e9s do IPTU/Certid\u00e3o ou avalia\u00e7\u00e3o do corretor.",
    "O que deve ser feito em caso de transfer\u00eancia, desist\u00eancia, cancelamento ou trancamento de matr\u00edcula na institui\u00e7\u00e3o Funjob?": "Em caso de transfer\u00eancia, desist\u00eancia, cancelamento ou trancamento de matr\u00edcula, o contratante deve firmar distrato ao contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os educacionais."
}
