{
    "Quais s\u00e3o os requisitos para a contrata\u00e7\u00e3o de candidatos no concurso p\u00fablico?": "Os candidatos devem comprovar os requisitos exigidos, conhecer e estar de acordo com as exig\u00eancias do edital e seus anexos, e n\u00e3o ter sofrido penalidades incompat\u00edveis com a investidura em cargo p\u00fablico.",
    "Como as inscri\u00e7\u00f5es para o concurso p\u00fablico devem ser efetuadas?": "As inscri\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas exclusivamente nas formas descritas no edital.",
    "O pagamento do valor de inscri\u00e7\u00e3o confere ao candidato o direito de submeter-se \u00e0s etapas do concurso p\u00fablico?": "N\u00e3o, o pagamento do valor de inscri\u00e7\u00e3o n\u00e3o confere ao candidato o direito de submeter-se \u00e0s etapas do concurso p\u00fablico.",
    "Quantos empregos p\u00fablicos do concurso o candidato pode concorrer?": "O candidato poder\u00e1 concorrer somente para 1 (um) emprego p\u00fablico do concurso, ficando vedada a inscri\u00e7\u00e3o para mais de um deles.",
    "Quais s\u00e3o as formas de pagamento do valor de inscri\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico?": "N\u00e3o ser\u00e1 aceito pagamento do valor de inscri\u00e7\u00e3o por dep\u00f3sito em caixa eletr\u00f4nico, transfer\u00eancia ou dep\u00f3sito em conta corrente, PIX, DOC, cheque, cart\u00e3o de cr\u00e9dito ou ordens de pagamento.",
    "Qual \u00e9 a regra estabelecida pelo edital do Concurso P\u00fablico do Cons\u00f3rcio ICISMEP Edital n\u00ba 01/2022 em caso de mais de uma inscri\u00e7\u00e3o paga ou isenta?": "Em caso de mais de uma inscri\u00e7\u00e3o paga ou isenta, prevalecer\u00e1 a inscri\u00e7\u00e3o para a qual o candidato comparecer para realizar a prova.",
    "\u00c9 poss\u00edvel cancelar as inscri\u00e7\u00f5es no Concurso P\u00fablico do Cons\u00f3rcio ICISMEP Edital n\u00ba 01/2022?": "N\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de cancelamento das inscri\u00e7\u00f5es.",
    "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pela devolu\u00e7\u00e3o de valores referentes \u00e0s inscri\u00e7\u00f5es realizadas no Concurso P\u00fablico do Cons\u00f3rcio ICISMEP Edital n\u00ba 01/2022?": "N\u00e3o h\u00e1 responsabilidade do Cons\u00f3rcio ICISMEP ou da FUNDEP pela devolu\u00e7\u00e3o de valores referentes \u00e0s inscri\u00e7\u00f5es realizadas, salvos os casos previstos no item 5.3.",
    "Como o candidato pode obter a devolu\u00e7\u00e3o do valor de inscri\u00e7\u00e3o no Concurso P\u00fablico do Cons\u00f3rcio ICISMEP Edital n\u00ba 01/2022?": "O candidato dever\u00e1 preencher a \u201cSolicita\u00e7\u00e3o de Devolu\u00e7\u00e3o\u201d disponibilizada no endere\u00e7o eletr\u00f4nico < www.gestaodeconcursos.com.br> e informar nome e n\u00famero do banco, nome e n\u00famero da ag\u00eancia com d\u00edgito e n\u00famero da conta corrente com d\u00edgito, bem como o nome completo e CPF do titular da conta, caso esta seja de terceiros.",
    "Qual \u00e9 o prazo para a devolu\u00e7\u00e3o do valor de inscri\u00e7\u00e3o no Concurso P\u00fablico do Cons\u00f3rcio ICISMEP Edital n\u00ba 01/2022?": "A devolu\u00e7\u00e3o do valor de inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 processada em at\u00e9 20 (vinte) dias \u00fateis findado o prazo previsto no subitem 5.3.2.2.",
    "Qual \u00e9 o assunto do documento?": "O documento trata de informa\u00e7\u00f5es sobre inscri\u00e7\u00e3o e pagamento de taxa para um concurso p\u00fablico do Cons\u00f3rcio ICISMEP.",
    "O que acontece se o candidato n\u00e3o pagar ou pagar insuficientemente a taxa de inscri\u00e7\u00e3o?": "O n\u00e3o pagamento ou pagamento insuficiente da taxa resultar\u00e1 no cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o.",
    "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es fornecidas na inscri\u00e7\u00e3o?": "As informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo candidato s\u00e3o de sua responsabilidade.",
    "Existe a possibilidade de devolu\u00e7\u00e3o do valor da inscri\u00e7\u00e3o? Em quais casos?": "Sim, h\u00e1 possibilidade de devolu\u00e7\u00e3o do valor da inscri\u00e7\u00e3o em casos espec\u00edficos.",
    "Quem pode solicitar isen\u00e7\u00e3o da taxa de inscri\u00e7\u00e3o? Como deve ser feito o pedido?": "Candidatos inscritos no Cadastro \u00danico para Programas do Governo Federal podem solicitar isen\u00e7\u00e3o da taxa de inscri\u00e7\u00e3o. O pedido deve ser feito dentro do prazo e com as informa\u00e7\u00f5es corretas, caso contr\u00e1rio ser\u00e1 indeferido.",
    "O que acontece ap\u00f3s o pedido de isen\u00e7\u00e3o da taxa de inscri\u00e7\u00e3o ser feito?": "O resultado da an\u00e1lise do pedido de isen\u00e7\u00e3o ser\u00e1 disponibilizado nos endere\u00e7os eletr\u00f4nicos do concurso.",
    "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para inscri\u00e7\u00e3o de candidatos com defici\u00eancia em um concurso p\u00fablico?": "Para concorrer \u00e0s vagas destinadas a esse p\u00fablico, \u00e9 necess\u00e1rio preencher um formul\u00e1rio eletr\u00f4nico de inscri\u00e7\u00e3o e encaminhar um laudo m\u00e9dico que ateste a esp\u00e9cie e o grau ou n\u00edvel da defici\u00eancia, com expressa refer\u00eancia ao c\u00f3digo correspondente da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7a \u2013 CID, bem como a prov\u00e1vel causa da defici\u00eancia.",
    "Como deve ser apresentado o laudo m\u00e9dico para candidatos com defici\u00eancia em um concurso p\u00fablico?": "O laudo m\u00e9dico deve ser apresentado em via original ou c\u00f3pia autenticada em servi\u00e7o notarial e de registros (Cart\u00f3rio de Notas) e digitalizado em um \u00fanico arquivo de extens\u00e3o PDF e submetido via upload na \u201c\u00c1rea do Candidato\u201d no link espec\u00edfico, observando o tamanho limite de 05 (cinco) megabytes e respeitando o prazo previsto no edital.",
    "O que o candidato com defici\u00eancia deve assinalar no Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o ou Inscri\u00e7\u00e3o?": "O candidato com defici\u00eancia tamb\u00e9m deve assinalar, no Formul\u00e1rio Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o ou Inscri\u00e7\u00e3o, nos respectivos prazos, o interesse em concorrer \u00e0 reserva de vaga e \u00e0 condi\u00e7\u00e3o especial de que necessitar para a realiza\u00e7\u00e3o da prova, quando houver.",
    "A realiza\u00e7\u00e3o das provas nas condi\u00e7\u00f5es especiais solicitadas pelo candidato com defici\u00eancia \u00e9 garantida?": "A realiza\u00e7\u00e3o das provas nas condi\u00e7\u00f5es especiais solicitadas pelo candidato com defici\u00eancia ser\u00e1 condicionada \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e \u00e0 possibilidade t\u00e9cnica.",
    "Existe um limite de tamanho para o arquivo do laudo m\u00e9dico que deve ser submetido pelo candidato com defici\u00eancia?": "Sim, o laudo m\u00e9dico deve ser submetido em um \u00fanico arquivo de extens\u00e3o PDF e observando o tamanho limite de 05 (cinco) megabytes.",
    "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es para que candidatos com necessidades espec\u00edficas possam ter atendimento especial durante a prova?": "Os candidatos com necessidades espec\u00edficas devem solicitar o atendimento especial no ato da inscri\u00e7\u00e3o ou no pedido de isen\u00e7\u00e3o, apresentando um parecer m\u00e9dico indicando as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.",
    "Candidatas lactantes podem amamentar durante a prova? Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es?": "Sim, candidatas lactantes podem amamentar durante a prova desde que solicitem a sala de amamenta\u00e7\u00e3o no momento da inscri\u00e7\u00e3o e estejam acompanhadas de um adulto respons\u00e1vel pela crian\u00e7a. A amamenta\u00e7\u00e3o deve ocorrer em sala reservada, acompanhada de uma fiscal da FUNDEP, e a crian\u00e7a n\u00e3o pode permanecer na sala de prova ou sozinha em outro ambiente.",
    "A FUNDEP assegura o tratamento pelo nome social? Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es?": "Sim, a FUNDEP assegura o tratamento pelo nome social desde que o candidato cadastre os dados pessoais ou altere o cadastro j\u00e1 existente antes de realizar a inscri\u00e7\u00e3o e apresente o documento de identifica\u00e7\u00e3o no dia da prova.",
    "Quais s\u00e3o as regras para a entrega de documentos comprobat\u00f3rios em um concurso p\u00fablico?": "Os documentos devem ser entregues em um \u00fanico arquivo PDF, n\u00e3o podendo ultrapassar 5MB e devem estar leg\u00edveis e completos.",
    "O que acontece se os documentos entregues estiverem ileg\u00edveis ou incompletos?": "Documentos ileg\u00edveis ou incompletos ser\u00e3o recusados.",
    "Ser\u00e3o aceitas altera\u00e7\u00f5es nos documentos ap\u00f3s o per\u00edodo de submiss\u00e3o?": "N\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o aceitas altera\u00e7\u00f5es ap\u00f3s o per\u00edodo de submiss\u00e3o.",
    "Quais documentos ser\u00e3o aceitos como comprova\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos?": "Diplomas e certificados definitivos de conclus\u00e3o de curso expedidos por institui\u00e7\u00e3o reconhecida ser\u00e3o aceitos como documentos.",
    "Candidatos com diplomas de mestrado ou doutorado realizados em universidades estrangeiras ter\u00e3o seus cursos considerados?": "Candidatos com diplomas de mestrado ou doutorado realizados em universidades estrangeiras s\u00f3 ter\u00e3o seus cursos considerados se seus diplomas tiverem sido revalidados conforme as regras estabelecidas pelo MEC.",
    "Qual \u00e9 a dura\u00e7\u00e3o da prova do Concurso P\u00fablico?": "A prova ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o de quatro horas em um \u00fanico turno.",
    "A partir de quando o candidato poder\u00e1 consultar a confirma\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o da prova?": "O candidato poder\u00e1 consultar a confirma\u00e7\u00e3o da data de realiza\u00e7\u00e3o da prova a partir do dia 01 de junho de 2023 no Comprovante Definitivo de Inscri\u00e7\u00e3o (CDI).",
    "O que acontece caso o n\u00famero de candidatos inscritos exceda \u00e0 oferta de locais adequados no Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim de Bicas-MG?": "Caso o n\u00famero de candidatos inscritos exceda \u00e0 oferta de locais adequados no Munic\u00edpio de S\u00e3o Joaquim de Bicas-MG, a FUNDEP reserva-se o direito de aloc\u00e1-los em outra localidade.",
    "Quais s\u00e3o os documentos que o candidato deve levar no dia da prova?": "O candidato dever\u00e1 comparecer aos locais de prova munidos do original de documento de identidade oficial com foto, caneta esferogr\u00e1fica azul ou preta, fabricada em material transparente e preferencialmente do Comprovante Definitivo de Inscri\u00e7\u00e3o \u2013 CDI ou do boleto original quitado com comprovante de pagamento.",
    "O que n\u00e3o \u00e9 permitido durante o per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o das provas?": "Durante o per\u00edodo de realiza\u00e7\u00e3o das provas, n\u00e3o ser\u00e1 permitida qualquer esp\u00e9cie de consulta ou comunica\u00e7\u00e3o entre os candidatos ou entre estes e pessoas estranhas, oralmente ou por escrito, assim como n\u00e3o ser\u00e1 permitido o uso de livros, c\u00f3digos, manuais, impressos, anota\u00e7\u00f5es ou quaisquer outros meios.",
    "Quais s\u00e3o os documentos de identidade oficial aceitos para realiza\u00e7\u00e3o da prova?": "Ser\u00e3o considerados documentos de identidade oficial: C\u00e9dula Oficial de Identidade (RG), Carteira expedida por \u00d3rg\u00e3o ou Conselho de Classe (OAB, CRP, etc.), Carteira da Previd\u00eancia Social, Certificado de Reservista com foto, Carteira de Motorista com foto e Passaporte, v\u00e1lidos.",
    "O que deve conter obrigatoriamente no documento de identifica\u00e7\u00e3o apresentado pelo candidato?": "O documento de identifica\u00e7\u00e3o dever\u00e1 estar em perfeita condi\u00e7\u00e3o a fim de permitir, com clareza, a identifica\u00e7\u00e3o do candidato e dever\u00e1 conter, obrigatoriamente, filia\u00e7\u00e3o, fotografia, data de nascimento e assinatura.",
    "O que acontece se o candidato n\u00e3o apresentar documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial?": "O candidato que n\u00e3o apresentar documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial n\u00e3o poder\u00e1 fazer a prova.",
    "O que o candidato deve fazer para deixar a sala durante a prova?": "O candidato somente poder\u00e1 deixar a sala mediante consentimento pr\u00e9vio, acompanhado de um fiscal ou sob a fiscaliza\u00e7\u00e3o da equipe de aplica\u00e7\u00e3o de provas.",
    "O que pode acontecer com o candidato que prestar informa\u00e7\u00f5es inver\u00eddicas?": "O candidato contratado ser\u00e1 responsabilizado administrativamente por quaisquer informa\u00e7\u00f5es inver\u00eddicas que vier a prestar, sendo assegurado o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.",
    "Quais s\u00e3o as etapas do processo seletivo mencionadas no edital?": "O edital menciona as etapas da Prova Objetiva e da Prova de T\u00edtulos.",
    "O que \u00e9 mencionado sobre a possibilidade de anula\u00e7\u00e3o da prova?": "O edital menciona a possibilidade de anula\u00e7\u00e3o da prova caso seja constatado uso de meios il\u00edcitos.",
    "Como \u00e9 feita a classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos?": "O edital cont\u00e9m crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos.",
    "O que \u00e9 mencionado sobre recursos na \u00e1rea do candidato?": "O edital menciona a disponibiliza\u00e7\u00e3o da fundamenta\u00e7\u00e3o objetiva da decis\u00e3o da banca examinadora sobre recursos na \u00e1rea do candidato no site do concurso.",
    "Quais s\u00e3o as regras para a inscri\u00e7\u00e3o de pessoas com defici\u00eancia em um concurso p\u00fablico?": "Os candidatos devem declarar a defici\u00eancia e estar cientes das atribui\u00e7\u00f5es do emprego p\u00fablico.",
    "O que acontece se n\u00e3o houver candidatos aprovados para as vagas reservadas para pessoas com defici\u00eancia?": "As vagas ser\u00e3o preenchidas pelos demais concursados da ampla concorr\u00eancia.",
    "O que o candidato com defici\u00eancia deve apresentar na per\u00edcia?": "O candidato com defici\u00eancia deve comparecer \u00e0 per\u00edcia com os resultados dos exames especificados e comprobat\u00f3rios da esp\u00e9cie e do grau ou n\u00edvel de defici\u00eancia.",
    "O que a per\u00edcia avalia em rela\u00e7\u00e3o ao candidato com defici\u00eancia?": "A per\u00edcia avaliar\u00e1 a compatibilidade entre a defici\u00eancia do candidato e as atividades inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o para a qual concorre.",
    "O que acontece se a per\u00edcia concluir que a defici\u00eancia do candidato \u00e9 insuficiente para habilit\u00e1-lo a ingressar nas vagas reservadas?": "O candidato ser\u00e1 exclu\u00eddo da rela\u00e7\u00e3o de candidatos com defici\u00eancia inscritos para as vagas reservadas.",
    "Qual \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo concurso p\u00fablico mencionado no resumo?": "O \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo concurso p\u00fablico mencionado no resumo \u00e9 o ICISMEP.",
    "O que ser\u00e1 necess\u00e1rio para os candidatos aprovados no concurso p\u00fablico do ICISMEP?": "Os candidatos aprovados no concurso p\u00fablico do ICISMEP ter\u00e3o que se submeter a exames m\u00e9dicos pr\u00e9-admissionais.",
    "Onde ser\u00e3o disponibilizadas as informa\u00e7\u00f5es e avisos sobre aprova\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o e per\u00edcia m\u00e9dica do concurso p\u00fablico do ICISMEP?": "As informa\u00e7\u00f5es e avisos sobre aprova\u00e7\u00e3o, contrata\u00e7\u00e3o e per\u00edcia m\u00e9dica do concurso p\u00fablico do ICISMEP ser\u00e3o disponibilizados no endere\u00e7o eletr\u00f4nico do ICISMEP.",
    "Por quanto tempo o ICISMEP guardar\u00e1 os documentos relativos ao concurso p\u00fablico?": "O ICISMEP guardar\u00e1 os documentos relativos ao concurso p\u00fablico por 5 anos.",
    "O que o ICISMEP disponibilizar\u00e1 para os candidatos sem acesso \u00e0 internet?": "O ICISMEP disponibilizar\u00e1 computador e impressora para candidatos sem acesso \u00e0 internet.",
    "Quais s\u00e3o os crit\u00e9rios de desempate no concurso p\u00fablico?": "Para desempate no concurso p\u00fablico s\u00e3o considerados crit\u00e9rios como idade, n\u00famero de pontos nas provas objetivas e sorteio.",
    "Quais s\u00e3o os t\u00edtulos pontuados para cargos de n\u00edvel superior no concurso p\u00fablico?": "Para cargos de n\u00edvel superior no concurso p\u00fablico s\u00e3o pontuados t\u00edtulos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado.",
    "O que o documento apresenta sobre os cargos dispon\u00edveis no concurso p\u00fablico?": "O documento apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre os cargos dispon\u00edveis, jornada de trabalho, sal\u00e1rio e distribui\u00e7\u00e3o de vagas.",
    "O que \u00e9 apresentado no quadro de informa\u00e7\u00f5es sobre as provas no concurso p\u00fablico?": "No quadro de informa\u00e7\u00f5es sobre as provas no concurso p\u00fablico \u00e9 apresentado o n\u00famero de quest\u00f5es e pontua\u00e7\u00e3o m\u00ednima para cada conte\u00fado.",
    "Quais s\u00e3o as atribui\u00e7\u00f5es do cargo de Assistente Administrativo no Cons\u00f3rcio ICISMEP?": "O cargo de Assistente Administrativo \u00e9 respons\u00e1vel por atividades administrativas e de apoio, ligadas aos processos de compras e aquisi\u00e7\u00e3o de produtos atrav\u00e9s de processos p\u00fablicos.",
    "O que faz o Analista de Compras no Cons\u00f3rcio ICISMEP?": "O Analista de Compras acompanha e conduz o tr\u00e2mite das licita\u00e7\u00f5es, toma decis\u00f5es do \u00e2mbito da disputa e coordena todo o processo licitat\u00f3rio.",
    "Qual \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do Analista Administrativo no Cons\u00f3rcio ICISMEP?": "O Analista Administrativo \u00e9 respons\u00e1vel por controlar, conduzir, conferir e autuar processos administrativos e licitat\u00f3rios do Cons\u00f3rcio ICISMEP.",
    "Quais s\u00e3o as responsabilidades do Analista de Controle e Finan\u00e7as no Cons\u00f3rcio ICISMEP?": "O Analista de Controle e Finan\u00e7as \u00e9 respons\u00e1vel por planejar, organizar, controlar e assessorar a organiza\u00e7\u00e3o nos processos de administra\u00e7\u00e3o e de controle dos setores de custos, contratos, controladoria, contabilidade e financeiro.",
    "O que faz o Assistente Jur\u00eddico no Cons\u00f3rcio ICISMEP?": "O Assistente Jur\u00eddico analisa e acompanha os processos administrativos, elabora parecer jur\u00eddico e/ou opini\u00e3o legal, cuida da organiza\u00e7\u00e3o e arquivamento dos documentos, elabora relat\u00f3rios, certid\u00f5es, declara\u00e7\u00f5es e peti\u00e7\u00f5es judiciais, notifica\u00e7\u00f5es judiciais e extrajudiciais, contratos e procura\u00e7\u00f5es, controla prazos de procedimentos judiciais e administrativos e presta atendimento \u00e0s partes interessadas, em processos judiciais e administrativos.",
    "Quais s\u00e3o os softwares abordados no documento?": "O documento aborda conhecimentos em softwares como Excel, Word e PowerPoint.",
    "Al\u00e9m dos softwares, o que mais \u00e9 abordado no documento?": "Al\u00e9m dos softwares, o documento aborda no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de internet e a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais (LGPD). Tamb\u00e9m s\u00e3o mencionados manuais on-line e conceitos dispon\u00edveis em sites como TechTudo e Significados. O programa inclui conhecimentos sobre grandes conflitos internacionais e rela\u00e7\u00f5es internacionais na atualidade e meio ambiente.",
    "O que \u00e9 a LGPD?": "A LGPD \u00e9 a Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados Pessoais, que \u00e9 abordada no documento.",
    "Onde \u00e9 poss\u00edvel encontrar manuais on-line e conceitos mencionados no documento?": "No documento \u00e9 mencionado que \u00e9 poss\u00edvel encontrar manuais on-line e conceitos em sites como TechTudo e Significados.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados sobre rela\u00e7\u00f5es internacionais?": "O documento menciona que o programa inclui conhecimentos sobre grandes conflitos internacionais e rela\u00e7\u00f5es internacionais na atualidade e meio ambiente.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados em Geografia?": "S\u00e3o abordados temas como problemas ambientais, desenvolvimento sustent\u00e1vel, popula\u00e7\u00e3o brasileira, panorama local, nacional e internacional contempor\u00e2neo, economia nacional e internacional, globaliza\u00e7\u00e3o, conflitos internacionais contempor\u00e2neos e regionaliza\u00e7\u00e3o brasileira.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados em Conhecimentos Gerais?": "S\u00e3o abordados temas como conflitos internacionais, meio ambiente, cidadania, popula\u00e7\u00e3o brasileira, panorama local, nacional e internacional contempor\u00e2neo, economia nacional e internacional, globaliza\u00e7\u00e3o, conflitos internacionais contempor\u00e2neos e regionaliza\u00e7\u00e3o brasileira.",
    "Quais s\u00e3o os temas mencionados para o cargo de Analista de Compras?": "S\u00e3o mencionados temas de Direito Constitucional e Direito Administrativo, com refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas.",
    "Quais s\u00e3o as \u00e1reas de refer\u00eancia citadas em Geografia?": "S\u00e3o citados diversos autores e obras de refer\u00eancia na \u00e1rea de Geografia.",
    "Quais s\u00e3o as \u00e1reas de refer\u00eancia citadas em Matem\u00e1tica?": "S\u00e3o apresentados livros de refer\u00eancia e autores na \u00e1rea de Matem\u00e1tica.",
    "Quais s\u00e3o os conte\u00fados program\u00e1ticos para o ensino m\u00e9dio de l\u00edngua portuguesa?": "Os conte\u00fados program\u00e1ticos para o ensino m\u00e9dio de l\u00edngua portuguesa incluem leitura, compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de textos, tipos e g\u00eaneros textuais, coer\u00eancia e coes\u00e3o textual, argumenta\u00e7\u00e3o, varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, ortografia e sintaxe.",
    "Quais s\u00e3o os conte\u00fados program\u00e1ticos para o ensino m\u00e9dio de inform\u00e1tica?": "Os conte\u00fados program\u00e1ticos para o ensino m\u00e9dio de inform\u00e1tica incluem conhecimentos do ambiente Windows, editor de texto Microsoft Word e planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel.",
    "Quais s\u00e3o os conte\u00fados program\u00e1ticos de racioc\u00ednio l\u00f3gico?": "Os conte\u00fados program\u00e1ticos de racioc\u00ednio l\u00f3gico incluem conjuntos num\u00e9ricos, opera\u00e7\u00f5es fundamentais, sistema de numera\u00e7\u00e3o, divisibilidade, fatora\u00e7\u00e3o, MDC e MMC, fra\u00e7\u00f5es, porcentagem, juros simples e compostos, raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o, regra de tr\u00eas simples e composta, m\u00e9dia aritm\u00e9tica simples e ponderada, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica, an\u00e1lise combinat\u00f3ria, probabilidade, estat\u00edstica descritiva e no\u00e7\u00f5es de l\u00f3gica.",
    "O que \u00e9 abordado no programa de l\u00edngua portuguesa?": "No programa de l\u00edngua portuguesa s\u00e3o abordados leitura, compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de textos, tipos e g\u00eaneros textuais, coer\u00eancia e coes\u00e3o textual, argumenta\u00e7\u00e3o, varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, ortografia e sintaxe.",
    "Quais s\u00e3o os conhecimentos de inform\u00e1tica abordados no programa?": "Os conhecimentos de inform\u00e1tica abordados no programa incluem o ambiente Windows, editor de texto Microsoft Word e planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel.",
    "Quais s\u00e3o os conte\u00fados de matem\u00e1tica apresentados no documento?": "Os conte\u00fados de matem\u00e1tica apresentados no documento incluem: m\u00e1ximo divisor comum, m\u00ednimo m\u00faltiplo comum, opera\u00e7\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es, representa\u00e7\u00e3o decimal, fun\u00e7\u00f5es, sistema legal de unidade de medida, matem\u00e1tica comercial, c\u00e1lculo alg\u00e9brico, sequ\u00eancias, racioc\u00ednio l\u00f3gico, estat\u00edstica, an\u00e1lise combinat\u00f3ria e probabilidade, e geometria plana.",
    "Quais s\u00e3o alguns dos autores de refer\u00eancia na \u00e1rea de matem\u00e1tica mencionados no documento?": "Alguns dos autores de refer\u00eancia na \u00e1rea de matem\u00e1tica mencionados no documento s\u00e3o: Dante, Giovanni, Iezzi e Lustosa.",
    "O que \u00e9 representa\u00e7\u00e3o decimal?": "Representa\u00e7\u00e3o decimal \u00e9 a forma de representar um n\u00famero utilizando a base 10, ou seja, utilizando pot\u00eancias de 10 para representar cada posi\u00e7\u00e3o do n\u00famero.",
    "O que \u00e9 an\u00e1lise combinat\u00f3ria?": "An\u00e1lise combinat\u00f3ria \u00e9 um ramo da matem\u00e1tica que estuda a contagem de possibilidades em situa\u00e7\u00f5es que envolvem combina\u00e7\u00f5es e permuta\u00e7\u00f5es de elementos.",
    "O que \u00e9 geometria plana?": "Geometria plana \u00e9 um ramo da matem\u00e1tica que estuda as propriedades e rela\u00e7\u00f5es entre pontos, retas, planos e figuras geom\u00e9tricas no plano.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados no documento?": "O documento aborda temas relacionados \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, como \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, poderes da Administra\u00e7\u00e3o e dos administradores, ato administrativo, licita\u00e7\u00e3o e contratos administrativos com base na Lei n\u00ba 14.133/2021, responsabilidade civil do Estado, bens p\u00fablicos, agentes p\u00fablicos, controle da Administra\u00e7\u00e3o, processo administrativo, gest\u00e3o governamental, recursos humanos, princ\u00edpios do Direito Administrativo, organiza\u00e7\u00e3o administrativa, ato administrativo, processo administrativo, licita\u00e7\u00e3o, contratos e demais ajustes celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, agentes p\u00fablicos, controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e improbidade administrativa.",
    "Qual \u00e9 a Lei base para a licita\u00e7\u00e3o e contratos administrativos abordados no documento?": "A Lei n\u00ba 14.133/2021 \u00e9 a base para a licita\u00e7\u00e3o e contratos administrativos abordados no documento.",
    "O que \u00e9 abordado sobre a responsabilidade civil do Estado?": "O documento aborda a responsabilidade civil do Estado.",
    "O que \u00e9 abordado sobre a gest\u00e3o governamental?": "O documento aborda a gest\u00e3o governamental.",
    "O que \u00e9 abordado sobre a improbidade administrativa?": "O documento aborda a improbidade administrativa.",
    "Quais s\u00e3o as leis mencionadas no documento relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e licita\u00e7\u00f5es?": "As leis mencionadas no documento relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e licita\u00e7\u00f5es s\u00e3o: n\u00ba 8.429/1992, n\u00ba 8.666/1993, n\u00ba 10.520/2002, n\u00ba 12.527/2011 e n\u00ba 14.133/2021, al\u00e9m da lei complementar n\u00ba 101/2000.",
    "Al\u00e9m das leis relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e licita\u00e7\u00f5es, quais outras leis s\u00e3o citadas no documento?": "Al\u00e9m das leis relacionadas \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e licita\u00e7\u00f5es, o documento tamb\u00e9m cita leis relacionadas a a\u00e7\u00f5es populares, a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas e gratuidade dos atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.",
    "Qual \u00e9 o objetivo da lei complementar n\u00ba 101/2000?": "A lei complementar n\u00ba 101/2000 estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal.",
    "Quais s\u00e3o as entidades mencionadas no documento?": "O documento trata de normas e procedimentos relacionados \u00e0 gest\u00e3o fiscal e cont\u00e1bil de \u00f3rg\u00e3os e entidades das Administra\u00e7\u00f5es Diretas e Indiretas, estaduais e municipais de Minas Gerais.",
    "O que \u00e9 o CAPMG?": "O CAPMG \u00e9 o Cadastro de Agentes P\u00fablicos do estado e dos munic\u00edpios de Minas Gerais, para o qual s\u00e3o remetidas informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 folha de pagamento de pessoal.",
    "Como os munic\u00edpios devem enviar informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, financeiras, cont\u00e1beis, operacionais e patrimoniais?": "Os munic\u00edpios devem enviar essas informa\u00e7\u00f5es relativas ao exerc\u00edcio financeiro de 2016 e seguintes por meio do Sistema Informatizado de Contas dos Munic\u00edpios (Sicom).",
    "O que s\u00e3o citados no documento como refer\u00eancias para a gest\u00e3o fiscal e cont\u00e1bil?": "S\u00e3o citados a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei n\u00ba 4.320/1964, a Lei Complementar n\u00ba 101/2000 e Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico.",
    "O que s\u00e3o os procedimentos da tomada de contas especial?": "Os procedimentos da tomada de contas especial s\u00e3o mencionados no documento, mas n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o que s\u00e3o."
}
