{
    "Quais profissionais s\u00e3o necess\u00e1rios para diagnosticar o TDAH?": "Para diagnosticar o Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o e Hiperatividade (TDAH) \u00e9 necess\u00e1rio uma equipe formada por um psic\u00f3logo ou pedagogo com especializa\u00e7\u00e3o em psicopedagogia e um m\u00e9dico psiquiatra ou neurologista.",
    "Onde est\u00e3o dispon\u00edveis as informa\u00e7\u00f5es sobre o processo seletivo?": "As informa\u00e7\u00f5es sobre o processo seletivo est\u00e3o dispon\u00edveis no Anexo A do Edital.",
    "Quais s\u00e3o os meios aceitos para fazer a inscri\u00e7\u00e3o no processo seletivo?": "As inscri\u00e7\u00f5es devem ser feitas exclusivamente nos endere\u00e7os eletr\u00f4nicos indicados no Edital e n\u00e3o ser\u00e3o aceitas inscri\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias, condicionais ou extempor\u00e2neas, nem inscri\u00e7\u00f5es feitas por fax, via postal, correio eletr\u00f4nico ou outro meio que n\u00e3o os estabelecidos no Edital.",
    "\u00c9 poss\u00edvel fazer altera\u00e7\u00f5es na inscri\u00e7\u00e3o depois de confirmados e transmitidos os dados cadastrados pelo candidato?": "N\u00e3o ser\u00e3o aceitas altera\u00e7\u00f5es no curso indicado, transfer\u00eancias de inscri\u00e7\u00f5es ou pagamentos, nem altera\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o do concorrente na condi\u00e7\u00e3o.",
    "Como o candidato pode obter a segunda via do boleto banc\u00e1rio?": "A segunda via do boleto banc\u00e1rio estar\u00e1 dispon\u00edvel na internet para impress\u00e3o em datas espec\u00edficas.",
    "O que o candidato deve fazer caso necessite de condi\u00e7\u00e3o especial para fazer as provas?": "O candidato que necessitar de condi\u00e7\u00e3o especial para fazer as provas poder\u00e1 requer\u00ea-la fazendo a op\u00e7\u00e3o no Requerimento Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o.",
    "Quantas quest\u00f5es ter\u00e1 a prova objetiva do processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "A prova objetiva ter\u00e1 60 quest\u00f5es de m\u00faltipla escolha sobre conhecimentos do Ensino M\u00e9dio.",
    "Quais ser\u00e3o as disciplinas abordadas na prova discursiva do processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "A prova discursiva ter\u00e1 duas quest\u00f5es dissertativas de Qu\u00edmica e tr\u00eas quest\u00f5es dissertativas de Biologia, al\u00e9m de uma reda\u00e7\u00e3o.",
    "Quando ser\u00e3o realizadas as provas do processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "As provas ser\u00e3o realizadas nos dias 20 e 21 de maio de 2023 em Vit\u00f3ria - ES.",
    "Quantas vagas s\u00e3o oferecidas para o curso de Medicina no processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "S\u00e3o oferecidas 67 vagas para o curso de Medicina.",
    "Quantas vagas s\u00e3o destinadas a programas governamentais no processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "S\u00e3o destinadas 3 vagas a programas governamentais.",
    "Onde posso encontrar o quadro da prova objetiva e de reda\u00e7\u00e3o do processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "O quadro da prova objetiva e de reda\u00e7\u00e3o pode ser encontrado no edital do processo seletivo da institui\u00e7\u00e3o.",
    "Quais s\u00e3o as regras para a realiza\u00e7\u00e3o da prova discursiva do processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "O documento apresenta as regras para a realiza\u00e7\u00e3o da prova discursiva do processo seletivo da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria.",
    "O que acontece com a nota da primeira etapa para os candidatos que n\u00e3o realizarem a prova discursiva?": "A primeira etapa n\u00e3o ter\u00e1 as provas discursivas corrigidas e, portanto, receber\u00e3o nota 0 (zero) no sistema de notas, em fun\u00e7\u00e3o da n\u00e3o corre\u00e7\u00e3o de suas provas discursivas.",
    "Quem ser\u00e1 eliminado da primeira etapa do processo seletivo?": "Ser\u00e1 eliminado desta etapa o candidato que preencher pelo menos um dos requisitos estabelecidos.",
    "Quais s\u00e3o os crit\u00e9rios de corre\u00e7\u00e3o da prova de Reda\u00e7\u00e3o?": "Os crit\u00e9rios de corre\u00e7\u00e3o da prova de Reda\u00e7\u00e3o ser\u00e3o os seguintes: pontua\u00e7\u00e3o, ortografia e apresenta\u00e7\u00e3o, morfossintaxe, sele\u00e7\u00e3o vocabular, coes\u00e3o e coer\u00eancia e compreens\u00e3o e conhecimento do conte\u00fado proposto.",
    "Qual \u00e9 a pontua\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da Prova de Reda\u00e7\u00e3o?": "A Prova de Reda\u00e7\u00e3o ser\u00e1 composta de uma reda\u00e7\u00e3o, valendo 20 pontos.",
    "Quais s\u00e3o os tipos de documentos aceitos como identifica\u00e7\u00e3o oficial no processo seletivo?": "S\u00e3o aceitos diversos tipos de documentos, como RG, carteira de trabalho, passaporte, entre outros.",
    "\u00c9 permitida a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos como identifica\u00e7\u00e3o oficial no processo seletivo?": "N\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos, como a CNHe, \u00e9 vedada.",
    "Quais informa\u00e7\u00f5es devem constar no documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial apresentado no processo seletivo?": "O documento deve estar em perfeitas condi\u00e7\u00f5es e conter filia\u00e7\u00e3o, fotografia, data de nascimento e assinatura.",
    "Quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es que tornam um documento de identifica\u00e7\u00e3o oficial inv\u00e1lido para participa\u00e7\u00e3o no processo seletivo?": "N\u00e3o ser\u00e3o aceitos documentos com prazo de validade vencido, ileg\u00edveis, n\u00e3o identific\u00e1veis e/ou danificados. Tamb\u00e9m n\u00e3o ser\u00e3o aceitos documentos destinados a outros fins, como protocolos, certid\u00e3o de nascimento, carteira de estudante, entre outros.",
    "A identifica\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica 'Biometria Facial' \u00e9 obrigat\u00f3ria no processo seletivo?": "Sim, a identifica\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica 'Biometria Facial' \u00e9 obrigat\u00f3ria e a recusa resulta em elimina\u00e7\u00e3o do candidato.",
    "Quais s\u00e3o as proibi\u00e7\u00f5es durante a realiza\u00e7\u00e3o da prova?": "As proibi\u00e7\u00f5es durante a realiza\u00e7\u00e3o da prova incluem comunica\u00e7\u00e3o entre candidatos, uso de equipamentos eletr\u00f4nicos, consulta a livros e anota\u00e7\u00f5es, entre outras.",
    "O que o candidato deve conferir antes de iniciar a prova?": "O candidato deve conferir o Caderno de Quest\u00f5es e solicitar substitui\u00e7\u00e3o caso esteja incompleto ou apresente defeito.",
    "O que o candidato deve entregar ao t\u00e9rmino da prova?": "Ao t\u00e9rmino da prova, o candidato deve entregar o Caderno de Quest\u00f5es e a Folha de Resposta da prova objetiva e o Caderno de Respostas da prova discursiva, devidamente preenchidos e assinados, e n\u00e3o poder\u00e1 levar o seu Caderno de Quest\u00f5es das Provas e/ou rascunhos.",
    "O que pode acontecer durante a realiza\u00e7\u00e3o das provas?": "O candidato poder\u00e1 ser submetido a detector de metais durante a realiza\u00e7\u00e3o das provas.",
    "Quais equipamentos eletr\u00f4nicos ou anal\u00f3gicos o candidato n\u00e3o pode fazer uso durante a prova?": "O candidato n\u00e3o poder\u00e1 fazer uso de equipamentos eletr\u00f4nicos ou anal\u00f3gicos como rel\u00f3gios, calculadora, notebook, tablets, telefone celulares e smartphones, gravador entre outros.",
    "Quais s\u00e3o as etapas do processo seletivo para o curso de Medicina da EMESCAM?": "O processo seletivo para o curso de Medicina da EMESCAM ser\u00e1 feito em duas etapas: prova objetiva de m\u00faltipla escolha e prova discursiva.",
    "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pelo transporte e alojamento dos candidatos durante o processo seletivo?": "A responsabilidade pelo transporte e alojamento dos candidatos durante o processo seletivo \u00e9 do pr\u00f3prio candidato.",
    "Como ser\u00e1 feita a corre\u00e7\u00e3o das provas do processo seletivo para o curso de Medicina da EMESCAM?": "A corre\u00e7\u00e3o das provas seguir\u00e1 chaves de corre\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para todos os candidatos.",
    "Onde ser\u00e3o divulgados os resultados do processo seletivo para o curso de Medicina da EMESCAM?": "Os resultados do processo seletivo para o curso de Medicina da EMESCAM ser\u00e3o divulgados no site da gest\u00e3o de concursos e da EMESCAM.",
    "Quando os candidatos aprovados dever\u00e3o realizar a matr\u00edcula no curso de Medicina da EMESCAM?": "Os candidatos aprovados dever\u00e3o realizar a matr\u00edcula nos dias 06, 07 e 08 de junho de 2023.",
    "Qual \u00e9 o objetivo do Processo Seletivo da EMESCAM?": "O objetivo do Processo Seletivo da EMESCAM \u00e9 selecionar candidatos para provimento de vagas de seu curso de Gradua\u00e7\u00e3o em Medicina, com n\u00famero de vagas conforme Anexo A deste Edital.",
    "Quando ser\u00e1 v\u00e1lido a classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos neste Processo Seletivo?": "A classifica\u00e7\u00e3o dos candidatos, neste Processo Seletivo, ser\u00e1 v\u00e1lida somente para matr\u00edculas no 1\u00ba per\u00edodo do curso, com in\u00edcio no 2\u00ba Semestre de 2023.",
    "Onde o candidato pode obter o Edital deste Processo Seletivo?": "O candidato pode obter o Edital deste Processo Seletivo por meio de download nos endere\u00e7os eletr\u00f4nicos <www.emescam.br > e <www.gestaodeconcursos.com.br >.",
    "Quem \u00e9 respons\u00e1vel pelas informa\u00e7\u00f5es constantes no Requerimento Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o?": "As informa\u00e7\u00f5es constantes no Requerimento Eletr\u00f4nico de Inscri\u00e7\u00e3o s\u00e3o de inteira responsabilidade do candidato, eximindo-se a Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria - EMESCAM e a FUNDEP de quaisquer atos ou fatos decorrentes de informa\u00e7\u00f5es incorretas, endere\u00e7o inexato ou incompleto fornecidos pelo candidato.",
    "A Emescam e a FUNDEP podem compartilhar os dados pessoais do candidato?": "Sim, a Emescam e a FUNDEP ficam autorizadas a compartilhar os dados pessoais do(a) candidato(a) com outros agentes de tratamento de dados, caso seja necess\u00e1rio para as finalidades listadas neste edital, observados os princ\u00edpios e as garantias estabelecidas pela Lei n\u00ba 13.709/2018.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados no programa de L\u00edngua Portuguesa?": "O programa de L\u00edngua Portuguesa aborda leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de textos, tipologia textual, variedades lingu\u00edsticas, argumenta\u00e7\u00e3o, conhecimentos lingu\u00edsticos, paragrafa\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de acordo com a norma padr\u00e3o.",
    "Quais s\u00e3o as refer\u00eancias utilizadas no programa de L\u00edngua Portuguesa?": "As refer\u00eancias incluem obras de autores renomados na \u00e1rea.",
    "Qual \u00e9 o objetivo do programa de Ingl\u00eas?": "O programa de Ingl\u00eas visa \u00e0 compreens\u00e3o de textos na \u00e1rea de sa\u00fade, abrangendo estruturas gramaticais e lexicais, habilidades de infer\u00eancia, dedu\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e s\u00edntese.",
    "Quais s\u00e3o as refer\u00eancias utilizadas no programa de Ingl\u00eas?": "As refer\u00eancias incluem obras de autores renomados na \u00e1rea.",
    "O que \u00e9 abordado no programa de L\u00edngua Portuguesa relacionado \u00e0 corre\u00e7\u00e3o?": "O programa de L\u00edngua Portuguesa aborda corre\u00e7\u00e3o de acordo com a norma padr\u00e3o.",
    "Quais s\u00e3o os conceitos de matem\u00e1tica abordados no documento?": "O documento aborda conceitos de matem\u00e1tica como estat\u00edstica descritiva, organiza\u00e7\u00e3o de dados, medidas de tend\u00eancia central, an\u00e1lise combinat\u00f3ria e probabilidade.",
    "O que \u00e9 estat\u00edstica descritiva?": "Estat\u00edstica descritiva \u00e9 um ramo da estat\u00edstica que se preocupa com a organiza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise e interpreta\u00e7\u00e3o de conjuntos de dados.",
    "O que s\u00e3o medidas de tend\u00eancia central?": "Medidas de tend\u00eancia central s\u00e3o valores que representam o centro de um conjunto de dados, como a m\u00e9dia, a mediana e a moda.",
    "O que \u00e9 an\u00e1lise combinat\u00f3ria?": "An\u00e1lise combinat\u00f3ria \u00e9 um ramo da matem\u00e1tica que estuda as contagens e arranjos de elementos em conjuntos finitos.",
    "O documento cita refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas para aprofundamento no assunto?": "Sim, o documento cita algumas refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas para aprofundamento no assunto.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados no documento?": "O documento aborda diversos temas relacionados \u00e0 qu\u00edmica, como macromol\u00e9culas naturais e sint\u00e9ticas, pol\u00edmeros, \u00f3leos e gorduras, prote\u00ednas e enzimas, rela\u00e7\u00f5es da qu\u00edmica com as tecnologias, a sociedade e o meio ambiente, energias qu\u00edmicas no cotidiano, entre outros.",
    "Quais s\u00e3o alguns dos assuntos espec\u00edficos abordados no documento?": "Alguns dos assuntos espec\u00edficos abordados no documento s\u00e3o estrutura celular, metabolismo energ\u00e9tico, gen\u00e9tica mendeliana, origem e diversidade da vida, teorias da evolu\u00e7\u00e3o, intera\u00e7\u00e3o entre seres vivos, ecossistemas, cadeias alimentares, ciclos biogeoqu\u00edmicos, qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es humanas e doen\u00e7as infecciosas.",
    "O que \u00e9 mencionado sobre autores e obras de refer\u00eancia na \u00e1rea de biologia?": "O documento cita autores e obras de refer\u00eancia na \u00e1rea de biologia.",
    "O que \u00e9 gen\u00e9tica mendeliana?": "Gen\u00e9tica mendeliana \u00e9 o estudo dos padr\u00f5es de heran\u00e7a de caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas que seguem as leis de Gregor Mendel, um monge e bot\u00e2nico austr\u00edaco do s\u00e9culo XIX.",
    "O que \u00e9 mencionado sobre a qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es humanas?": "O documento aborda a qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es humanas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e doen\u00e7as infecciosas.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados na parte de Qu\u00edmica do programa da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "Na parte de Qu\u00edmica, s\u00e3o abordados temas como transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, materiais, suas propriedades e usos, \u00e1gua, transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas e energia, din\u00e2mica das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, transforma\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e equil\u00edbrio e compostos de carbono.",
    "Quais s\u00e3o os temas abordados na parte de F\u00edsica do programa da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "Na parte de F\u00edsica, s\u00e3o abordados temas como cinem\u00e1tica e din\u00e2mica.",
    "O que \u00e9 abordado na parte de Qu\u00edmica sobre a \u00e1gua?": "Na parte de Qu\u00edmica, \u00e9 abordado o tema da \u00e1gua, suas propriedades e usos.",
    "O que \u00e9 abordado na parte de Qu\u00edmica sobre compostos de carbono?": "Na parte de Qu\u00edmica, \u00e9 abordado o tema dos compostos de carbono.",
    "H\u00e1 men\u00e7\u00e3o sobre a obten\u00e7\u00e3o de mais informa\u00e7\u00f5es sobre o programa de Qu\u00edmica e F\u00edsica da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria?": "N\u00e3o h\u00e1 men\u00e7\u00e3o sobre a obten\u00e7\u00e3o de mais informa\u00e7\u00f5es sobre o programa de Qu\u00edmica e F\u00edsica da Escola Superior de Ci\u00eancias da Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de Vit\u00f3ria no resumo.",
    "O que s\u00e3o macromol\u00e9culas?": "Macromol\u00e9culas s\u00e3o mol\u00e9culas grandes, formadas pela uni\u00e3o de v\u00e1rias mol\u00e9culas menores. No documento, s\u00e3o abordadas as macromol\u00e9culas naturais e sint\u00e9ticas.",
    "O que s\u00e3o pol\u00edmeros?": "Pol\u00edmeros s\u00e3o macromol\u00e9culas formadas pela uni\u00e3o de v\u00e1rias mol\u00e9culas menores, chamadas mon\u00f4meros. No documento, os pol\u00edmeros s\u00e3o um dos temas abordados.",
    "O documento apresenta refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas?": "Sim, o documento apresenta diversas refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas de livros de qu\u00edmica.",
    "O documento aborda as rela\u00e7\u00f5es da qu\u00edmica com a sociedade?": "Sim, o documento aborda as rela\u00e7\u00f5es da qu\u00edmica com as tecnologias, a sociedade e o meio ambiente.",
    "Quais s\u00e3o os t\u00f3picos de f\u00edsica abordados no documento?": "Os t\u00f3picos de f\u00edsica abordados no documento s\u00e3o: alavancas, densidade, press\u00e3o, termodin\u00e2mica, vibra\u00e7\u00f5es e ondas, \u00f3tica e eletrodin\u00e2mica.",
    "Quais s\u00e3o os princ\u00edpios abordados de Pascal e Arquimedes?": "Os princ\u00edpios abordados s\u00e3o os princ\u00edpios de Pascal e Arquimedes.",
    "Quais s\u00e3o as leis de Newton abordadas no documento?": "As leis de Newton abordadas no documento s\u00e3o a segunda e terceira leis de Newton.",
    "Quais s\u00e3o os t\u00f3picos abordados em termodin\u00e2mica?": "Os t\u00f3picos abordados em termodin\u00e2mica s\u00e3o: temperatura, g\u00e1s ideal, calor, transfer\u00eancia de calor, mudan\u00e7as de estado, primeira e segunda leis da termodin\u00e2mica, m\u00e1quinas t\u00e9rmicas e refrigeradores.",
    "Quais s\u00e3o os t\u00f3picos abordados em \u00f3tica e eletrodin\u00e2mica?": "Os t\u00f3picos abordados em \u00f3tica e eletrodin\u00e2mica s\u00e3o: ondas, som, \u00f3tica, lentes esf\u00e9ricas, instrumentos \u00f3ticos, eletrodin\u00e2mica, corrente el\u00e9trica, resist\u00eancia el\u00e9trica, lei de Ohm e associa\u00e7\u00e3o de resist\u00eancias em s\u00e9rie, em paralelo e mista."
}
